<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string-array name="content_prefix_array">
		<item>mercury_</item>
		<item>venus_</item>
		<item>earth_</item>
		<item>mars_</item>
		<item>jupiter_</item>
		<item>saturn_</item>
		<item>uranus_</item>
		<item>neptune_</item>
	</string-array>

	<string name="mercury_name">Меркурий</string>
	<string name="venus_name">Венера</string>
	<string name="earth_name">Земля</string>
	<string name="mars_name">Марс</string>
	<string name="jupiter_name">Юпитер</string>
	<string name="saturn_name">Сатурн</string>
	<string name="uranus_name">Уран</string>
	<string name="neptune_name">Нептун</string>

	<!--URL загрузки логотипов -->
	<string name="mercury_logo">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/mercury.png</string>
	<string name="venus_logo">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/venera.png</string>
	<string name="earth_logo">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/earth.png</string>
	<string name="mars_logo">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/mars.png</string>
	<string name="jupiter_logo">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/jupiter.png</string>
	<string name="saturn_logo">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/saturn.png</string>
	<string name="uranus_logo">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/uran.png</string>
	<string name="neptune_logo">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/neptun.png</string>

	<string name="mercury_description">Планета земной группы</string>
	<string name="venus_description">Планета земной группы</string>
	<string name="earth_description">Планета земной группы</string>
	<string name="mars_description">Планета земной группы</string>
	<string name="jupiter_description">Газовый гигант</string>
	<string name="saturn_description">Газовый гигант</string>
	<string name="uranus_description">Газовый гигант</string>
	<string name="neptune_description">Газовый гигант</string>




	<string formatted="false" name="mercury_paragraph1">Меркурий располагается к Солнцу ближе всего. В связи с этим он освещается и нагревается в семь раз больше Земли. Дневная половина Меркурия очень жаркая, там постоянное пекло. Расчёты говорят, что температура может достигать более 400 градусов Цельсия. А вот на ночной стороне осень сильные морозы, которые предположительно могут опускать менее 200 градусов Цельсия.</string>
	<string formatted="false" name="mercury_paragraph2">Меркурий представляет собой пустынное царство. Одна сторона планеты - это раскаленная каменная пустыня, а другая ледяная, возможно, покрытая замерзшими газами. В составе сильно разреженой атмосферы этой планеты находятся He, Ne, Ar. Меркурий своей поверхностью напоминает луну. В моменты, когда он находится максимально далеко от солнца его можно даже разглядеть низко над горизонтом, но на темном небе его разглядеть не получиться. Лучше всего для наблюдения за планетой подойдёт вечер или рассвет осенью.</string>

	<string formatted="false" name="mercury_paragraph3">Меркурий не имеет спутников, а 80&#037; его массы находится в железном ядре. Давление на его поверхности почти в 500 миллиардов раз меньше, чем на Земле. Также считается, что Меркурий наделён слабым магнитным полем, сила которого составляется примерно 0,7&#037; земного. Меркурий относится к той же группе планет, что и земля. В Древнем Риме Меркурием называли божество торговли.</string>

	<string formatted="false" name="venus_paragraph1">Венера - это вторая планета по счету от Солнца, имеющая круговую орбиту. Атмосфера Венеры содержит: различные примеси HF, HC1, SO2, CO, а также CO2 (97&#037;), N2 (3&#037;), H2O (0,05&#037;). Из-за парникового эффекта на планете постоянно сильная жара. Атмосфера, как будто одеяло из углекислых газов, задерживает тепло, пришедшее с Солнца. В итоге накапливается большое количество энергии тепла, что температура атмосферы становится больше чем в духовке. Фотографии, сделанные при помощи радара, показывают большое количество кратеров, гор и вулканов.</string>
	<string formatted="false" name="venus_paragraph2">Поверхность планеты состоит из сотни тысяч вулканов. Есть такие, которые достигают в высоту 3 километра, а в ширину до 500 километров. Но большая часть не превышает 100 метров в высоту и 3 километра в поперечнике. Процесс извержения на Венере занимает на много больше времени, чем на нашей планете. Давление на поверхности Венеры примерно 107 Па. А вещества, из которых состоит поверхность планеты, похожи на земные осадочные породы. Венера сближается с Землёй ближе всех. Расстояние между нашей планетой и Венерой порой составляет не более 45 миллионов километров. Но очень сильная облачность планеты, не разрешает хорошо разглядеть её поверхность с помощью телескопов. На небе найти Венеру проще, чем другие планеты.</string>
	<string formatted="false" name="venus_paragraph3">Большая плотность облаков отражает свет от солнца, что делает планету очень яркой. Каждые 7 месяцев на протяжении пары недель Венера является самым ярким объектом в западной части неба в вечернее время. Спустя 3 месяца он начинает подниматься на 3 часа раньше, чем Солнце, и превращается в сверкающую утреннюю звезду в восточной части неба. Венеру хорошо наблюдать за 1 час до восхода и 1 час после захода солнца. Данная планета не имеет спутников.</string>

	<string formatted="false" name="earth_paragraph1">Земля является третьей планетой по счету от солнца. Скорость вращения по эллиптической орбите вокруг солнца составляет 29,765 километров в секунду. Земля имеет один спутник — Луна. Планета обладает магнитным полем и электрическим полем. Предположительно, Земля была образована около 4,7 миллиардов лет назад из газо-пылевых веществ, рассеянных в протосолнечной системе.</string>
	<string formatted="false" name="earth_paragraph2">Давление в центре Земли составляет - 3,6*1011 Па, температура ~6000 градусов Цельсия, плотность около 12500кг/м3. Свыше 70&#037; поверхности занята Мировым океаном (361,1 млн.км2). Суша образована шестью материками, а также островами и занимает 149,1 миллион квадратных километров. Она возвышается над уровнем моря примерно на 875 метров.</string>
	<string formatted="false" name="earth_paragraph3">В океанах и морях Земли содержится 1370 млн. км3 воды. Чтобы представить себе, как велико это количество, достаточно сказать, что оно в 10 раз больше объема суши, возвышающейся над уровнем моря. Высокогорные ледники и полярные льды Арктики и Антарктики связали более 30 млн. км3 воды. Если бы этот лед растопить, уровень океана поднялся и вода затопила бы около одной восьмой части суши, многие приморские города оказались бы под водой. В озерах и реках находится 4 млн., а в атмосфере в виде водяных паров до 12 тыс. км3 воды. В толще земной коры заключено около 100 млн. км3 воды. Атмосфера планеты имеет общую массу 5,15*1015 тонн и состоит в основном из 78,1&#037; азота и 21&#037; кислорода, а также водяных паров, углекислого газа и прочих газов. Примерно 3,5 миллиарда лет назад в процессе эволюции на Земле появилась жизнь и начала развиваться биосфера. На данный момент наша планета является единственной, на которой доказано наличие жизни.</string>

	<string formatted="false" name="mars_paragraph1">Марс — четвертая планета Солнечной системы. Имеет сходство с Землёй, но имеет меньшую величину и температуру на поверхности. На Марсе располагаются большие вулканы, пустыни и каньоны. Эта красная планета сопровождается двумя спутниками — Деймос, Фобос. Марс — единственный космический объект ( не считая Луны) до которого может дотянуться человек с помощью современных ракет и зондов. Для космонавтов этот путь может занять примерно 4 года и будет новым шагом в освоении космоса. Рядом с экватором Марса, располагается район именуемый Тарсис. В этой зоне находятся вулканы огромных размеров. Тарсис имеет ширину 400 километров и высоту 10 километров. Самым большим вулканом Тарсис является, Гора Олимп, имеющей высоту 27 километров.</string>
	<string formatted="false" name="mars_paragraph2">Две третьи поверхности планеты занимает горная местность с кратерами. Рядом с Тарсисом располагается большая система каньонов имеющая длину примерно одной четвертой экватора. Долина Маринер обладает шириной 600 километров и глубиной, в которую гора Эверест полностью опуститься на дно. Считается, что в далекие времена на Марсе были большие запасы воды. На Северном и Южном полюсах планеты находятся шапки из льда, но он состоит не из воды, а атмосферного углекислого газа, который застывает при температуре ниже 100 градусов Цельсия.</string>
	<string formatted="false" name="mars_paragraph3">Ученые предполагают, что вода хранится на планете в виде похороненных ледяных масс. Атмосфера состоит из: H2O (до 0,1&#037;), CO (0,06&#037;), Ar (1,5 – 2&#037;), N2 (2,5&#037;), CO2 (95&#037;). Поверхностное давление составляет примерно 7 гПа. За всю историю человечества к Марсу посылалось 25 кораблей. Многие считают, что именно на ней также может быть найдено существование биосферы. Многие ученые проводят опыты и стараются доказать это.</string>

	<string formatted="false" name="jupiter_paragraph1">Юпитер — пятая планета от Солнца. Эта планета является самой большой в Солнечной системе. Юпитер планета не твердая. Это большой газовый шар. Атмосфера состоит из: He(14&#037;), NH3, CH4, H2(85&#037;).</string>
	<string formatted="false" name="jupiter_paragraph2">По газовому составу Юпитер напоминает Солнце. Эта планета, как большой излучатель теплового радиоизлучения. Юпитера наделен шестнадцатью спутниками — Гималия, Леда, Кллисто, Ганимед, Европа, Синопе, Пасифе, Карме, Ананке, Элара, Лиситея, Ио, Фива, Амальтея, Метида, Адрастея. По мимо спутников Юпитер имеет кольцо шириной в 20 000 километров, которое практически вплотную подходит к планете. Юпитер имеет большую скорость вращения, из-за чего выпячивается вдоль экватора. Также это вращение способствует образованию мощных ветров в верхних слоях атмосферы. Юпитер имеет в облаках вихревые пятна. Самым большим из них является Большое Красное пятно.</string>
	<string formatted="false" name="jupiter_paragraph3">Оно по размерам больше Земли и является бурей в атмосфере Юпитера, которая длится уже свыше 300 лет. Внутри Юпитера благодаря сильному давлению водород из газообразного состояния переходит в жидкое, а затем в твердое. На глубине около 100 километров располагается безграничный океан жидкого водорода. Ниже 17 000 километров водород становится так сильно сжат, что атомы деформируются. И в этом случае он ведёт себя подобно металлу и с легкостью проводит электричество. Благодаря этому Юпитер обладает сильнейшим магнитным полем.</string>

	<string formatted="false" name="saturn_paragraph1">Сатурн это шестая планета Солнечной системы, имеющая систему колец. Из-за сильного вращения вокруг оси, Сатурн сплющен по полюсам и раздут на экваторе.</string>
	<string formatted="false" name="saturn_paragraph2">Скорость ветров в районе экватора развивается до 1800 километров в час, что в 4 раза превосходит самый быстрый ветер на Юпитере. Кольца планеты имеют ширину 400 000 километров, но при этом они всего пару десятков метров в толщину. Внутренние части колец Сатурна имеют большую скорость вращения, чем внешние. Кольца по большей части состоят из миллиардов маленьких частиц. Эти частицы содержат водяной лёд либо камни покрытые таким льдом. В среднем их размер приблизительно равен одному метру, но вообще они бывают от пары сантиметров до нескольких десятков метров.</string>
	<string formatted="false" name="saturn_paragraph3">Также в кольцах встречаются и объекты покрупнее — глыбы из камня либо различные обломки, достигающие в ширину до 100 метров. Щели между колец появляются под воздействием сил притяжения семнадцать лун (Энцелад, Титан, Тефия, Мимас, Гиперион и другие). Они подвергают кольца расщеплению. Атмосфера состоит из: NH3, He, H2, CH4.</string>

	<string formatted="false" name="uranus_paragraph1">Земля не единственная голубая планета солнечной системы, таким же цветом может похвастаться и Уран. Эту планету открыл Уильям Гершель в 1781 году, до этого момента, увидев Уран на небе, его принимали за обычную звезду. Имя для этого космического тела подобрали в честь древнегреческого божества небес. Вновь открытая планета оказалась большим источником сюрпризов. Уран имеет 27 спутников и 30 колец. Седьмая планета солнечной системы располагается неподалеку от границы дальнего космоса. Уран также как и Нептун, Юпитер, Сатурн относится к газовым гигантам. Все эти планеты имеют серьёзные расхождения с планетами земной группы — Марса, Венеры, Меркурия.</string>
	<string formatted="false" name="uranus_paragraph2">В отличие от других газовых планет — Юпитера и Сатурна, которые, по большей части состоят из гелия и водорода, в центре Урана и похожего на него Нептуна нет металлического водорода, но зато там очень большое количество льда и его различные температурные модификации. Из-за этой причины ученые отделили Уран и Нептун в отдельный вид «Ледяных гигантов». Основными составляющими атмосферы Урана являются Гелий и Водород. Помимо этого в ней также находиться метан и прочие углеводороды. Облака состоят из твердого аммиака, водорода и льда. Уран имеет самую холодную атмосферу в Солнечной системе с минимальным температурным значением — 224 градуса Цельсия.</string>
	<string formatted="false" name="uranus_paragraph3">Предполагается, что Уран обладает трудной слоистой структурой облаков, где вода занимает нижний слой, а сверху метан. Также отличием Урана от Нептуна является состояние недр из горных пород и льда. Как и у прочих газовых гигантов нашей системы, Уран обладает кольцами и магнитосферой. Расположение Урана в пространстве серьёзно отличается от других планет Солнечной системы — его ось вращения находится «на боку» относительно плоскости вращения данной планеты вокруг Солнца. Из-за этого Уран обращается к Солнцу, чередуя северный и южный полюса, а также поперечными широтами. В 1986 году космическим аппаратом «Вояджер -2» были переданы фотографии Урана с близкого расстояния. На них можно различить планету без полос облаков и штормов в атмосфере, которые являются характерными для других планет такого вида. Но на сегодняшний день наблюдения с земли позволили заметить признаки сезонных изменений и увеличение погодной активности, которые вызваны движением планеты к точке равноденствия. Скорость ветров на этой планете может доходить до 240 метров в секунду.</string>

	<string formatted="false" name="neptune_paragraph1">Планета №8 — Нептун. Орбита этого космического объекта пересекается с орбитой Плутона в нескольких местах. Экваториальный диаметр планеты такой же, как и у Урана, но находится на 1627 миллионов километров дальше от Урана (Уран располагается в 2869 миллионов километров от Солнца). Из этих данных, можно предположить, что её не заметили в 17 веке.</string>
	<string formatted="false" name="neptune_paragraph2">Одним из показательных научных достижений, одним из доказательств безграничной познаваемости природы стало открытие этой планеты с помощью вычислений. Сатурн много времени считали последней планетой солнечной системы. Затем в конце 18 века был открыт Уран, которые с большим трудом можно было заметить невооруженным глазом. К концу 40-х годов 19-го века наблюдения смогли показать, что Уран немножко уходит с пути, по которым он должен идти с учетом воздействия всех прочих известных планет. В связи с этим теория движения космических тел была подвергнута испытанию.</string>
	<string formatted="false" name="neptune_paragraph3">Адамс из Англии и Леверье из Франции предположили, что раз воздействие со стороны известных космических объектов не может объяснить отклонения в движении Урана, значит, существует некое не известное притяжение. Они практически одновременно смогли рассчитать, где за Ураном находиться неизвестный объект, благодаря которому происходят подобные отклонения. Они рассчитали орбиту предполагаемой планеты и её массу, а также указали место на небе, где в то время теоретически она должна была располагаться. Эту планету и обнаружили в телескоп на предполагаемом месте в 1846 году. Планета получила название Нептун. Нептун нельзя увидеть невооруженным глазом. Состав атмосферы: CH4, He, H2. Обладает шестью спутниками. В Древнем Риме Нептун — Бог морей и воды.</string>

	<string name="mercury_picture1">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/merkurii.jpg</string>
	<string name="mercury_picture2">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5b/EN0108821596M_Sholem_Aleichem_crater_on_Mercury.png</string>
	<string name="mercury_picture3">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/90/Mercury-real_color.jpg</string>

	<string name="mercury_picdescript1">Планета Меркурий</string>
	<string name="mercury_picdescript2">Поверхность Меркурия напоминает лунную</string>
	<string name="mercury_picdescript3">Меркурий в натуральном цвете</string>


	<string name="venus_picture1">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/venus-planet.jpg</string>
	<string name="venus_picture2">http://v-kosmose.com/wp-content/uploads/2013/11/venus07_sk12.jpg</string>
	<string name="venus_picture3">http://v-kosmose.com/wp-content/uploads/2014/06/PIA00106.jpg</string>

	<string name="venus_picdescript1">Планета Венера</string>
	<string name="venus_picdescript2">Советский космический аппарат Венера 13 сделал эту фотографию поверхности Венеры 1 марта 1982 года. Космический аппарат продержался на поверхности 2 часа и 7 минут, до того, как был разрушен едкой средой планеты.</string>
	<string name="venus_picdescript3">3D изображение горы Маат Монс на Венере</string>


	<string name="earth_picture1">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/earth-planet.jpg</string>
	<string name="earth_picture2">http://zhizninauka.info/wp-content/uploads/sites/26/2015/03/foto-zemli-iz-kosmosa10.jpg</string>
	<string name="earth_picture3">http://luxfon.com/pic/201203/1024x600/luxfon.com-5009.jpg</string>

	<string name="earth_picdescript1">Планета Земля</string>
	<string name="earth_picdescript2">Вид на Землю с Луны</string>
	<string name="earth_picdescript3">Международная Космическая Станция на орбите Земли</string>


	<string name="mars_picture1">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/mars-planet.jpg</string>
	<string name="mars_picture2">http://sevengalaxy.ru/images/stories/img/planets/mars/img2.jpg</string>
	<string name="mars_picture3">http://www.infuture.ru/filemanager/Osuga_valles_large.jpg</string>

	<string name="mars_picdescript1">Планета Марс</string>
	<string name="mars_picdescript2">Поверхность Марса</string>
	<string name="mars_picdescript3">Марс. Русла древних рек.</string>


	<string name="jupiter_picture1">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/jupiter-image.jpg</string>
	<string name="jupiter_picture2">http://universeru.com/wp-content/uploads/2013/02/Voyager-1-March-1976-Jupiters-Geat-Red-Spot-500x350.jpg</string>
	<string name="jupiter_picture3">http://universeru.com/wp-content/uploads/2013/02/jupiter_vgr1_grs_mosaic_crop-500x500.jpg</string>

	<string name="jupiter_picdescript1">Планета Юпитер</string>
	<string name="jupiter_picdescript2">1 марта 1976 года, Вояджер 1 На снимке видна тень от отдного из спутников Юпитера.</string>
	<string name="jupiter_picdescript3">Большое красное пятно Юпитера представляет собой гиганский ураган, который бушует в атмосфере Юпитера</string>


	<string name="saturn_picture1">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/saturn-planet.jpg</string>
	<string name="saturn_picture2">http://ribalych.ru/wp-content/uploads/2015/07/neveroyatnye-foto_112.jpg</string>
	<string name="saturn_picture3">http://ribalych.ru/wp-content/uploads/2015/07/neveroyatnye-foto_111.jpg</string>

	<string name="saturn_picdescript1">Планета Сатурн</string>
	<string name="saturn_picdescript2">Буря на северном полюсе Сатурна</string>
	<string name="saturn_picdescript3">Сатурн отбрасывает тень на собственные кольца</string>


	<string name="uranus_picture1">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/uran-planet.jpg</string>
	<string name="uranus_picture2">http://galspace.spb.ru/index52.file/ur1.jpg</string>
	<string name="uranus_picture3">http://galspace.spb.ru/index52.file/ur.jpg</string>

	<string name="uranus_picdescript1">Планета Уран</string>
	<string name="uranus_picdescript2">Кольца Урана</string>
	<string name="uranus_picdescript3">Строение Урана. И сравнение размеров Урана и Земли. </string>


	<string name="neptune_picture1">http://www.cosmos-online.ru/images/stories/neptun-planet.jpg</string>
	<string name="neptune_picture2">http://light-science.ru/wp-content/uploads/2015/03/Triton-voyager2.jpg</string>
	<string name="neptune_picture3">http://v-kosmose.com/wp-content/uploads/2014/07/bcc.jpg</string>

	<string name="neptune_picdescript1">Планета Нептун</string>
	<string name="neptune_picdescript2">Крупнейший спутник Нептуна — Тритон</string>
	<string name="neptune_picdescript3">Изображения, полученные космическим аппаратом Вояджер-2, доказали наличия нескольких слабых колец Нептуна</string>

</resources>